【戀愛故】《清春期》

勉强正經版簡介：

有人心動卻不自知。
「可以向你借文具嗎？」
「好呀！唔……這支筆給你，欸，橡皮擦只有一個……好了這塊大的給你。」

有人被愛卻假裝不自知。
「任思遠，你這算是在拯救我嗎？」
「游雁清，要救，我不會等到現在。」

明顯不正經版：

十隻雁：「兄弟，是時候上綫玩游戲了！」
橡皮擦小子：「不，你不是我的兄弟。」
十隻雁：「啊嗚嗚嗚不是說要做一輩子的好兄弟嗎？」
橡皮擦小子：「……但你不是男生。」
十隻雁：「啊我不是男生怎麽了？我就不能……啊不你怎麽知道我不是？!」
橡皮擦小子：「還是一起做我們孫子的爺爺奶奶吧。」
十隻雁：「？？？」

Penana更新會快d：

01.
「嗡嗡 。」

那部放在白色地磚上的電話收到了訊息，但靜音模式下的它只能透過和地面摩擦，發出細微又急促的震動聲響。

躲在被窩裏的人像是聽到了這小聲響，眉頭微微地皺了一下。她抽出一隻手把被子往頭上扯了扯，又在床上左右來回翻滾了好幾次。大概是翻滾過後終於有些意識了，便往床邊向右側下身子，眯著眼睛伸著手往地上掃。

一夜沒蓋被子的電話在冷氣的包圍下就猶如一塊冰磚，冰得床上的人清醒了幾分。

於是這個有幾分清醒的人覺得電話太冰了，便拔了電話的充電綫，把電話放進被窩裏，打算讓它回暖一下。

在等待電話回暖的時間裏，那幾分清醒又慢慢地歸零了。等到游雁清再次眯著眼並呆呆地看著天花板時，已經日正當中了。

片刻過後，游雁清感覺自己魂魄意識都歸位了，便往被窩裏找那部回暖的電話。

游雁清側身躺在床上看那條早上收到的訊息。

是從游戲聊天軟件發來的，屏幕上面只顯示了一句：「玩？」

發訊息的人是木木。游戲名稱則是「橡皮擦小子」。

游雁清毫不思索地回覆了一句「好，我吃過中飯就來。」後，便整個人從床上彈起來，一邊拖著懶散的脚步往洗手間走去，一邊隨意地把腦後的長髮扎了一個丸子頭。

游母剛好坐在客廳裏看電視，看著游雁清伴隨著房内的冷空氣一同走了出來，又看了看墻上的時鐘，不禁打趣道：「喲，中午十二點了才捨得起床，豬都比不上你啊。」

「我這不是放假嗎？反正我又不用上學。」游雁清説著説著，忽然之間像意識到了什麽似的，轉過頭來問游母：「你今天不用上班嗎？十二點了你怎麽還在這？」

「我今天休息。朋友約了我去他家打麻將，」游母笑嘻嘻地説著，「今天我可能很晚才回來，晚飯你跟你哥商量好怎麽解決。」

正在刷牙的游雁清含糊地「哦」了一聲。

游雁清打從心裏感謝這位雀友的邀請，不然她今天就要在家裏聼游母念一天的經了。

念經念經，游母念經；不念則已，一念升天。

是游雁清升天。

見游雁清從洗手間走出來，游母便説：「冰箱還有昨晚餘下的飯菜，你等下自己熱一熱吃吧。」

「好。」

「哎哎哎，你這人，怎麽剛洗好臉又那麽快坐在電腦面前了？先給我去喝杯水！早上一喝杯水對身體好你不知道嗎？多大人的人了還每天玩游戲？快快快，給我起開喝水吃飯，」游母聽著游雁清用著那毫無精神的「哦——」敷衍著她，便越覺得自己的女兒真是越活越不像樣子，「哦哦哦，每天就只懂敷衍我。我是爲你好你知不知道？看看隔壁陳太的女兒，每天過得多姿多彩天天出去玩，哪有像你這樣天天在家裏玩游戲的？你——」

「不是還要打麻將嗎？」游雁清似笑非笑地打斷了游母的話語，「不要再說了，越説你越生氣，生氣就不生財，和氣才會生財呢。」

游母輕輕地「嘖」了一聲，眼裏盡是「我的財就是被你散走」的哀怨。

游雁清看了看時鐘，便説：「你約了幾點打麻將？還沒到時間嗎？」

「哎呀！都怪你。」游母匆匆忙忙地拿起了放在沙發上的手提袋，然後以迅雷不及掩耳的速度換上了鞋，走出了門口。

「我走了，你在家好好看門！」還沒有等到游雁清虛僞地回應一句「您走好祝您今晚發大財」，便聽見大門「啪」的一聲關上了。

正當游雁清松了一口氣，心想，終於送走這——

「話説我之前讓你找兼職的事怎麽樣了？」只見游母又打開了門，站在門外又開始念，「找到了沒有？沒有的話趕快去找，不要天天坐在家裏！每天從中午十二點玩游戲玩到晚上十二點還不願停歇，不喝不拉，我看你快要成仙了！」

游雁清被這回馬槍的嚇了一跳，要説的話沒有經過大腦便說了出來：「有丶有找的。」

但其實她沒有。

除了有點結巴，説話的語氣，語調和音量應該是正常的。

聼起上來也不算很心虛，應該可以糊弄過去。

游母聽著這結結巴巴的回應，用著懷疑的眼神盯著游雁清的臉。兩個人一個站在門外，一個坐在門内，沉默地對視了數秒，最後以游母一句「哎呀要遲到了！」結束了這場一秒萬年的目光審判。

在確認游母真的出了門不會再使回馬槍之後，游雁清又松了一口氣。

她輕輕地嘆了一聲，走去厨房把飯菜叮熱吃了。等到吃好了中飯，洗好了碗筷，時間差不多已是一點半了。

游雁清走去開電腦時，順帶看了眼挂曆。心想這才五月下旬，怎麽這天氣已經熱得跟盛夏無異。

雖説如此，家裏只有一個人時，游雁清也捨不得開冷氣。她把風扇的電綫拉到最長，然後把風扇拉到電腦椅后固定好。她又走去窗邊把窗簾拉上，以防就在窗邊的電腦屏幕反光，看著不舒服。

游雁清從冰箱裏拿了一瓶可樂放在電腦桌上，戴上耳機，調好位置坐姿。

很好，萬事俱備。

游雁清拿起電話，細長的手指就像在彈一首輕快愉悅的曲子般輕敲屏幕，在游戲聊天軟件裏給木木發了條訊息：

「我來啦！」

02.
《突擊online》曾經是一款十分火爆的第一人稱射擊游戲。

在游雁清小學五年級那年，她每天都看著比她大五年的游鶴明皺著眉頭咬緊牙關地坐在電腦面前，一手按著鍵盤一手晃著鼠標和別人打打殺殺。有一夜凌晨游雁清睡到一半起來上厠所，她看到游鶴明竟然還在噼里啪啦的按著鍵盤。她問游鶴明這麽晚了怎麽還在玩，游鶴明便答她：「幾十個服務器的兄弟都還在浴血戰場，我怎麽可以睡！是男人就要戰鬥！」

第二天早上，她看到游大男人捏著耳朵蹲在墻角向拿著衣架的游母跪地求饒。

那時候《突擊online》還沒有很多花裏胡哨的游戲模式，就只有最普通的槍戰，分爲個人戰、團隊戰和競技戰。個人戰麽，就是見人就打；團隊戰就分了紅藍兩個戰營，打對面的敵軍；至於競技戰，要麽是往敵軍營地裏救人質，要麽就是在爆破點裏炸毀目標。

這游戲簡單卻意外地刺激，在對戰的分秒隨時都能令人心跳過百。而且這網游也不收費，當下就吸引了很多好勝又愛玩的青少年和學生。

游鶴明就是其中一個。 他沒日沒夜地玩，幾乎每天都霸占著家裏唯一的電腦。

游雁清四年級那年轉到了一間師資較好的小學，學校會向五六年級的學生派發額外的網上作業，讓他們在家裏也不忘學習，準備一年後升中學的考試。只不過她的哥哥有了兄弟就不要妹妹，電腦自然是捨不得讓出來的。游雁清打不過他，也罵不過他，只好每天在他玩的時候坐在旁邊觀戰，騷擾著他，亂他心神。

「誒，左邊有個人！不不不你右邊也有人！」

「……」

「哇，你扔雷的技術也太好了！扔到門上然後反彈炸死了自己！」

「……」

「我看到了我看到了！門後面有個鬼鬼祟祟的影子，快射他！」

「……」

「嗯？原來是友軍啊！沒看清！哈哈！」

一局團戰下來，游鶴明殺了33條命，死了60次。

「哈哈，你好菜，殺一個人死兩次。」

游鶴明轉過身來一動不動地看著笑個不停的游雁清，心裏不停地告訴自己：「游雁清是個傻子是個傻子是個傻子……我大人不記小人過我原諒她。」

個屁。

游鶴明實在是有點氣，看著那慘不忍睹的記錄還有隔壁的煩人精妹妹，頓時就沒了心思玩下去。他伸手輕輕打了一下游雁清的頭以作解氣之用，便退下來讓煩人精做網上作業。

這樣打打鬧鬧把電腦搶來搶去的情況持續到游雁清小學畢業。 在得悉游雁清考上了一間不錯的中學後，游母便大發慈悲往家裏多添置了一部電腦，讓他們兩兄妹各用各的，不要吵來吵去。

買了電腦的次日，《突擊online》推出了一個僵尸模式。受到病毒感染的人類會變成僵尸，僵尸陣營要把所有人類感染為同類，而人類陣營就要把僵尸消滅掉或者是在限時内存活。

游雁清還是很喜歡坐在游鶴明身邊觀戰。

游戲更新過後，這是她第一次看游鶴明玩僵尸模式。

她看著游鶴明進入了一間僵尸模式的游戲房間，然後一氣呵成地選角色，買武器。游戲裏的系統聲音倒數著，說還有數秒母僵尸就會出現。

因爲是僵尸模式的關係，游戲内的場景都很暗，背景音樂也有點凄厲。數秒過後，系統提示母僵尸已經出現，游雁清看著游鶴明的角色還是拿著槍，便説：「你不是母僵尸？」

「不是啊。」游鶴明控制著角色，離開了人類抱團小隊，一個人往更黑的地方探去。

游雁清看著這越來越暗的畫面和聽著那滲人的音樂，心裏不禁有些怵惕，問：「你怎麽離開了人多的地方？你要去哪裏？」

「當然是去找僵尸啊，你別吵。」游戲裏的角色在游鶴明控制下開了手電筒，用著微弱的燈光照看周圍的環境。游鶴明咽了一下口水，又說：「這裏人烟稀少……説不定就在這附近。」

游雁清頓時閉口不語，坐直了身子，緊緊地盯著畫面。

游鶴明也不再說什麽，控制著角色慢慢地走，屏息凝神地聽著周圍的動靜。

不知道的人還以爲游家兩兄妹被什麽妖魔鬼怪下了定身術。

畫面顯示了一條隧道，隧道有三個出口：一個在右邊大箱子的後面，一個在左前方，還有一個是在經過左前方的出口還要繼續往前走幾步的位置。游鶴明的角色在隧道口裏就貼著左邊墻壁往隧道裏走進去，走到分岔路口時，他小心翼翼地先探了探右邊箱子的後面，確認了箱子後面沒有僵尸埋伏，他又走前兩步粗略地往左邊的環境看了一眼。

很好，這裏應該沒有僵尸埋伏，游鶴明默默地想。

游鶴明決定往右邊的出口去。

正當他往右邊走了幾步，心裏突然有一種不詳的預感，立刻轉動鼠標把角色視角移到身後，只見畫面上幾乎填滿了一個血淋淋五官不全的僵尸揮動著右手鐵鈎抓下來——

「哇啊！」

「我*！嘶……痛……」

游雁清大喊了一聲之後依然驚魂未定，閉著眼睛右手使勁地往胸口拍。等她再睜開眼時，就看到了桌面上反轉的鼠標，還有坐在離電腦桌幾步遠正在抱著脚掌使勁揉的游鶴明。

游鶴明在揉腳掌的時候，又低聲駡了幾句粗言穢語。

游雁清心裏的驚慌瞬間消失的無影無蹤，她甚至忍不住「噗」的一聲笑了出來，然後看到游鶴明那抱成一團的樣子，開始哈哈大笑了起來。

「哈哈哈哈哈……你怎麽了？」

「笑，你還笑！」游鶴明擡起頭來，用著紅紅的眼睛瞪了她一眼，「我被你那叫聲嚇到了好嗎！我本來是不怕的，結果你一叫，我就嚇到了。」

「你嚇到爲什麽要抱著脚？」

「我被你嚇到之後我不僅把鼠標甩了一下，」游鶴明越說越小聲，「還不小心蹬到了電腦桌……」

游雁清一邊笑一邊點頭，說：「我就説你怎麽突然離電腦桌那——麽——遠——」

「你可閉嘴吧，」游鶴明回到電腦面前，看著他的畫面已經變成了紅色，武器也已經變成了僵尸的雙手，「你去玩你的，不要來阻礙我。」

「我電腦裏沒有這個游戲。」

「……」 游鶴明心裏突然有一種難以言喻的……疲倦。

這局游戲結束了之後， 游鶴明立馬幫煩人精安裝了游戲，又幫她注冊了賬號，剩下的角色名稱讓她自己取。

這突如其來的取名字小測讓游雁清不知所措，她想了想游鶴明的角色名稱——「大鶴第一神槍手」

……這也太自戀了。

「嗯……」游雁清思索了幾分鐘，還是得不出什麽結果。身旁的游鶴明因爲煩人精不是很懂打字，一直在等她想好名字後幫她打出來，但誰知道這煩人精想到天荒地老都想不到什麼。

未幾，游鶴明實在是等得有些煩悶，於是敲了幾下鍵盤，說：「你就叫這個算了。」

游雁清擡眼一看。

「asddklfjlkjdflkjlkffjlkj」

*********

《突擊online》原型為CSOnlie 絕對武力

03.
正當游雁清看著熒幕上的游標要往「確認」一欄過去，她情急之下推開了游鶴明的手，然後把那串亂碼刪得乾乾净净，她頓了一頓，說：「一隻雁，就叫一隻雁吧！」

游鶴明聽到後便立刻幫她輸入「一隻雁」，並按上了確認。

只見系統提示名字已被注冊。

游鶴明仰天長嘆，又開始給她輸入了另一堆亂碼。游鶴清見狀立馬說：「別、別、別，冷靜點冷靜點，一隻雁不行，那就兩隻雁。」

游鶴明一言不發地幫她輸入了「兩隻雁」。 再次按下確認之後，游鶴明整個臉都拉了下去。 他實在想不懂，他爲什麽要跟小學生在這裏浪費時間想名字。他深深地吸了一口氣，正要開口説話的時候，游雁清卻搶先他一步，以生平最快的語速說：「幫我最後一次就最後一次我請你吃下午茶！」

游鶴明黑著臉，說：「你最好是。」接著他又問：「叫什麽？」

游雁清又頓了一下，其實她並沒有想好要取什麽名字，但她實在不想頂著一串亂碼或者是「大雁無敵神槍手」那樣的游戲名稱。她只好認真地想了十秒，然後眼角餘光無意瞄到身旁的游鶴明臉都快黑得跟天上的烏雲差不多了。

她頓時深感不妙，戰戰兢兢地看著游鶴明，小聲試探，說：「那……十隻雁？」

應該還沒有人數到第十隻雁吧？

「……」游鶴明沉默了一會兒，問：「你是認真的嗎？」

「認、認啊，我認真的。」

「游雁清你是不是……」嘴邊「傻子」兩個字還沒説出去，游鶴明就想起了剛剛游鶴清說請他吃下午茶的事。唉，吃她嘴軟，唯有閉緊雙唇，替她輸入「十隻雁」。

游雁清看他欲言又止，便問：「我是什麽？」

替游雁清輸入了「十隻雁」後，游鶴明心想，吃她嘴軟是一回事，確認她是不是傻子是另一回事。他一邊把游標滑去「確認」一欄，一邊說：「你是傻子吧？平常看了那麽多小説漫畫讀了那麽多年的書連名字都不會取？」

聼到「傻子」兩個字的游雁清立馬反駁道：「反彈，你才是傻子呢！你的名字也不像是中學生該有的名字啊！」她看到角色成功建立，她指了指電腦，說：「你看，這不成功了嗎？」

「原來傻人有傻福是真的。」游鶴明用著「恍然大悟」的語氣對著游雁清說，然後聽著她不停地說「你才傻！」「游鶴明才是世界無敵大傻子」的話。游鶴明也不動氣，只是心平氣和地説了一句：「不要忘了我的下午茶。」

游雁清在此之後，發奮圖强，開始努力練習打字。

就這樣，本來跟「橡皮擦小子」在游戲裏相遇的「Asddklfjlkjdflkjlkffjlkj」變成了「十隻雁」。

暑假裏的某一天，游雁清用著她那個只有十二級的「十隻雁」在玩僵尸模式。

游鶴明替她注冊好了角色之後就沒再理她，因爲游雁清等級不夠，不能去高手服務器裏玩。雖説他們兩個都可以去沒有等級限制的自由服務器，但游鶴明以「自由服務器的人太菜了我不屑與他們同玩」拒絕了游雁清。

其實他心裏想的是「帶游雁清玩我會變成她一樣菜而別人不屑與我同玩」。

游雁清在新手服務器玩了幾天，這幾天每天都被僵尸嚇到了十幾次，其中有幾次還不小心叫出了聲。但叫過之後她又覺得自己很搞笑，這都被嚇到，便對著電腦笑個不停。游鶴明也被她嚇到了幾次，聽著那又叫又笑像瘋子一樣的行爲，游鶴明用著「游雁清是個傻子我要體諒傻子」的心情强壓著要去拔她網綫的念頭。

游雁清越玩越覺得有意思，她還自己一個人跑去了自由服務器玩。

她會跑去自由服務器，主要是因爲隨著 「十隻雁」的等級越來越高，她在新手服務器能拿到的經驗值就越來越少，升級就越來越慢。而且新手服務器只允許一到十五級的新手，她的「十隻雁」還有三級就不能留在新手服務器了。所以她打算去自由服務器多撈些經驗值回來，也順便體驗一下兩個服務器有什麽不一樣。

「十隻雁」在滿是大型機槍和特殊武器的游戲房間裏，顯得十分注目，猶如鶴立鷄群。遊雁清進了房間之後，發現遊戲正在進行，她只能作爲旁觀者觀戰，等待下一輪遊戲開始。在觀察的時候，她就發現大家的槍支都很炫，在新手服務器玩的時候都沒怎麽見過。等到新一回合開始，她就拿了一把相對起來非常弱的微型衝鋒槍。微型衝鋒槍麽，殺傷力不大，儲彈量也不多。但游雁清之所以會選這把武器，原因無他：「夠輕，可以跑得快些」。

游雁清暢游了幾天新手服務器，學會了「走爲上計」。

——打是打不過了，但沒説不能開溜啊。

還有就是「遁迹匿影」。

——跑也跑不過了，但也沒説不能躲起來啊。

沒錯，這個游戲有些人會選擇衝鋒陷陣，僵尸不來找他，他就殺過去找僵尸，比如游鶴明。也有些人——比如游雁清，就會選擇東躲西藏，試圖苟活到最後，活生生把僵尸模式變成了捉迷藏模式。

這局麽，游雁清貫徹她一向的游戲風格，躲了起來。

其實她一開始是想去平常比較多人聚集的A點，但是開局的時候系統把她分發在A點的對角。

世界上最遙遠的距離大概也不过如此。

游雁清心想在母僵尸出現之前，A點是鐵定到不了的。第一次在自由服務器玩，不知道大家的水平怎麽樣，所以她也不敢亂跑，決定找個隱蔽的地方好好躲起來。

她走過了游鶴明被抓的隧道，往右邊的出口走去。其實這個出口是在第二層，底下還有一層；出口的前方有一堵墻，墻的前面是一個大箱子；左邊是一條直路，可以拐彎去另外一個地方。游雁清躲在箱子側面，專心地看著前方，因爲前方可以看到底下那層有沒有僵尸跑過，而且她的右側還有身後都是墻，左側是箱子，能看的地方也只有前面了。

在系統宣布母僵尸出現之後，被感染成僵尸的玩家名稱瞬間把右上方的擊殺欄填滿。游雁清心想，擊殺欄更新得那麽快，肯定是母僵尸都在A點抓人了。

游雁清看著擊殺欄還在快速滾動，她就決定留在了原地。只是忽然之間，她聽到了左側傳來了細微的脚步聲。游雁清頓時坐直了身子，細心地聼那脚步聲。那脚步聼上去比較平穩，走得也不算很快。游雁清猜這應該不是僵尸，因爲僵尸比人類走得快，而且A點距離她這個藏身點還有一大段距離，按道理説應該不會這麽快就找到這邊來。

但游雁清不怕一萬，最怕萬一。

她也怕自己預測錯誤。

在她糾結「跑」還是「不跑」的時候，那脚步聲就越來越大。游雁清覺得還有兩三步那個不知是人類還是僵尸的生物就會來到這邊，但又覺得現在跑出去的話無疑是自尋死路。於是她乾脆原地不動，賭這位玩家會不會來到箱子後面。

還有兩步……一步……來了！

游雁清用她那把弱不禁風的微型衝鋒槍「噼噼啪啪」射了兩槍，意圖「先發制僵尸」。

但與其說是「先發制僵尸」，不如說她是在沒看清對面是人還是僵尸的情況下被嚇了一跳，她那失控的食指無意地按在鼠標左鍵，開了兩槍。

對面的人類似乎也被她開的兩槍嚇到，站在她面前靜止了一兩秒，才走到她旁邊。

兩個人站在一起，相對無言，只有其他玩家發出的無綫電在不停地響著。

數秒過去之後，游雁清眼前本來是空無一物的地上，多出了一把紅色長形的機關槍。

04.
游雁清認得這把機關槍。

這把機關槍是跟著僵尸模式一同推出的，游戲方賜名為「僵尸剋星」。這把槍雖然比游雁清手上拿著的微型衝鋒槍重了一點點，但是已經是衆多機關槍裏面最輕的一把了。帶著這把機關槍跑的話，大概是比微型衝鋒槍慢了半個身位吧，可這把槍的其他方面比如傷害、儲彈量等等都能把重量的問題忽略不計。

而且這把槍不能買，只能花錢抽獎。聽游鶴明說，一萬個人裏面只有一個人中獎。

當時游雁清還覺得他是在鬼扯，心想著萬分之一的機率也太誇張。但是這幾天玩下來，也倒是今天才第一次見到傳説中的「僵尸剋星」。

游雁清向右看了一眼，只見身旁的人類拿著手槍，向地上的機關槍打了兩發子彈，又對著她打了兩發子彈。

旁邊的人類看著游雁清不爲所動，又給她來了兩槍。

游雁清想，這個人可能看她是個新手，所以想把 「僵尸剋星」給她玩玩。但是她又不敢肯定，覺得説不定對方只是把槍扔下來炫耀給她看而已。

因爲游大男人就這樣幹過，他把槍扔在地上，等別人滿懷歡喜地走過去撿的時候，他就立馬撿回來。

這時候游雁清注意到擊殺欄的滾動越來越慢了，猜A點的人應該被僵尸感染得差不多了。就在她想著怎麽開溜的時候，左下對話框有人説話了。

【房間】【橡皮擦小子】：你拿這把槍，我們交換，快，不然僵尸要來了。

「橡皮擦小子」……就是身旁這個人啊。

雖説不知道爲什麽會有一場突如其來的交易，但游雁清想著既然對方都開口了，那不換好像有點不好意思。於是她把自己的微型衝鋒槍扔了下來，然後換成了那把游鶴明説是萬分之一的「僵尸剋星」。

「橡皮擦小子」也撿起了 她的微型衝鋒槍。

【房間】【十隻雁】：謝謝。

還好這幾天都有在惡補打字，學會了怎麽打 「謝謝」二字。

「橡皮擦小子」沒有再說什麽，倒是發了一個「了解！」的無綫電，人也一直盯著底下那一層看。

游雁清也轉身看向前方。擊殺欄已經停止更新了，這就説明A點的人尸大戰已經消停，僵尸應該在搜刮餘下的人類了。游雁清看了一下計分板，發現包括她就還有5個人類活著，餘下二十七個玩家全是僵尸。

而這回合還有一分鐘20秒才結束。

在這裏躲到結束是不可能的，只要僵尸四處搜刮，很快就可以找到他們。游雁清正算著時間等著逃呢，就看到眼底下有一兩隻僵尸跑過。

再等一等，等大部分僵尸都跑過來這邊搜人，她就可以跳下去溜回A點。

果不其然，十秒過去，底下來了一批僵尸往前方跑了過去。

當游雁清想著要不要再等一批僵尸跑過再動身，她聽到了左側箱子那邊傳來了一陣陣密集的脚步聲。

看來是有一批僵尸都在地道這附近了。

還有一分鐘。

「守住這個地點！」

就在游雁清看到底下那一層又有僵尸部隊跑過，準備抽身離去之際，「橡皮擦小子」突然發出了一個無綫電。接著他就拿著游雁清的微型衝鋒槍衝了出去，往出口左邊可以拐彎的方向跑去。

沒幾秒游雁清就聽到那把微型衝鋒槍「噼噼啪啪」的在不遠處響著。

那一刻，她就領悟到了游鶴明那天晚上説的「兄弟都在浴血戰場」是什麽意思。

難道這就是，兄弟情的表現嗎？!

不僅把「僵尸剋星」讓給了她，甚至還以身作餌，引火上身！ 就是爲了幫她這個小菜鳥在游戲裏活下去！

游雁清當即就在心裏單方面跟 「橡皮擦小子」桃園結義。

對話框裏面的「兄弟，謝謝你！滴水之恩必定湧泉相報！」還沒打到一半，就聽到了「橡皮擦小子」又發來了兩個無綫電。

「你去攻占那個地方！」

「前進！」

還有五十秒。

游雁清聽到後，發了一個「收到！」的無綫電就下意識地往A點跑。跑過去A點的時候意外地暢順，沒有遇到脫離大部隊的僵尸出來阻撓，倒是等她到A點的時候發現有幾隻僵尸在挂機。

四十秒倒計時。

游雁清守在了A點裏面，順帶發了一個「區域安全！」的無綫電。

A點的地形就像個醬油瓶，前窄後寬。前面是一條每次只能通過一個人的直路，後面就是一個可以站很多人的長方形。所以很多玩家都喜歡來這個地方，因爲易守難攻。但如果一開始母僵尸就混在其中，人類也會很快潰散逃跑。

還有三十五秒，擊殺欄上出現了除「橡皮擦小子」以外的三個名稱。 看來另外三個人是呆在一起的。

半分鐘倒計時，游雁清看著面前挂機的幾個僵尸，突然覺得這是暴風雨來臨前的平靜。

果然，下一秒，她就聽到了不遠處有她那把微型衝鋒槍的聲響！

距離結束還有二十五秒， 她聽到無綫電「掩護我！」的同時，看到了「橡皮擦小子」一邊背對著她往她這邊退，一邊交替著衝鋒槍和手槍往他前方的僵尸大部隊發射。

游雁清看著面前快要洶湧而來的「暴風雨」，才意識到這是她第一次從這游戲裏感到什麽是真正的興奮。

還有十八秒，「橡皮擦小子」在她用「僵尸剋星」發出連綿不絕的槍聲和掩護底下，順利地再次站到了她的旁邊。

十五秒，拿著紅色的「僵尸剋星」的「十隻雁」就像是吃了興奮劑一樣，擋在「橡皮擦小子」的前面「砰砰砰」地往前方射去。

十秒，「橡皮擦小子」的微型衝鋒槍在帶過僵尸游花園之後，已經用光了子彈。他乾脆地把槍扔了，在換上手槍之前順便扔了一個手雷。

八秒，「橡皮擦小子」用手槍一槍一槍很慢的打著，此時他的彈夾還有七顆子彈。「十隻雁」依舊打僵尸打得忘我，此時她并沒有在意她的彈夾還有多少子彈。

五秒，「十隻雁」打著打著，發現「僵尸剋星」再也射不出一顆子彈。 就在她想立馬換成手槍的時候，卻不小心換成了炸彈。

倒數三秒，一個炸彈在「十隻雁」面前炸開了花，她自己被扣了點血，沒有禍及到身後的人，因爲這個模式沒有友軍傷害的設置。

最後兩秒，在「橡皮擦小子」和「十隻雁」剛好都沒有開槍的一瞬間，爲首的僵尸在沒有任何擊退力的傷害下跑到了「十隻雁」的前面。

轉眼就見那隻僵尸擡手，準備要抓下來。

游雁清心想，雖然我死了，但是我的好兄弟會獲得最後的勝利！

雖説如此，直到結束那僵尸也沒能抓到她，因爲「橡皮擦小子」用他手槍的最後一發的子彈，輕微地擊退了僵尸一小步。僵尸的手不夠長，到嘴的肉就這樣沒了。

游雁清看到她和「橡皮擦小子」都存活了下來，心裏有一股難以壓抑的激動，就像是有一種……劫後餘生難以言喻的感覺。

接下來的幾個回合，游雁清都懷著「好兄弟就是要一起戰鬥」的思想，每個回合重新開始之後她都會去找「橡皮擦小子」。如果沒遇上，她就按照以往的作風苟活于世；如果遇上了，她就一直在別人身旁轉轉悠悠，拿著她的小破刀在那裏刺他。

因爲沒有友軍傷害，所以「橡皮擦小子」也沒有被扣血。一開始他看到「十隻雁」刺他，還以爲是想要跟他換槍。結果他把槍扔到地上，對面又說「不用了謝謝。」

他捉不准對方想做什麽，於是他也拿起大銀刀捅回去。

游雁清看到對方拿著刀捅回來，心裏開心得很，因爲游鶴明告訴她這是兄弟之間的互動。說什麽「你刺刺我，我捅捅你，小打小鬧，沒有一定情分，誰會這麽無聊在這麽刺激的戰況下跟你玩這些小把戲啊，去找個僵尸打不好嗎？」

游雁清回想起「橡皮擦小子」扔槍給她用，幫她引開了僵尸，在最後關頭救了她一命之餘還肯跟她捅來捅去……

按照游鶴明的話來説，她跟 「橡皮擦小子」可以算得上是有過生死之交的好兄弟了。

在十三個回合的游戲結束之後，感受到人間有情又有愛的游雁清立馬給「橡皮擦小子」發出了好友申請。

游雁清對這次在自由服務器的游戲體驗感到十分滿意，她打算以後都跟著好兄弟在這裏打拼了。至於游鶴明，那就讓他隨風而去吧！

這時侯，她看到系統彈出了一句話。

「橡皮擦小子拒絕了你的好友申請。」

lm

05.
游雁清登錄游戲之後，一眼就看到「橡皮擦小子」發來的密語。

【密語】【橡皮擦小子】：吃過飯了？

【密語】【十隻雁】：是啊，有踢球的房間嗎？

【密語】【橡皮擦小子】：有，房間號452，三十二人場。

【密語】【十隻雁】：正合我意。

是的，現在他們竟然在第一人稱射擊游戲裏面玩足球模式。

游雁清看著「橡皮擦小子」的名稱，不禁有了些感慨。

六年過去，《突擊online》的游戲模式是多了，但是沒有幾個模式是耐玩的；高級玩家一開始也是有不少的，但也被游戲方無心改善的外挂問題氣跑了；所謂的「神器」一年推出了十幾樣，也幾乎每人手上都有一樣。

要麽玩團隊模式被外挂千里爆頭，要麽玩僵尸模式被人手一把變態神器屠殺。

這個游戲不知道從什麽時候就開始失衡，開始有一種病態的射擊游戲體驗。

那時候游雁清都幾乎想要把游戲卸載了，但誰知道一個不用武器和用了外挂也沒什麽用的足球模式，又把她留了下來。

雖説她是和「橡皮擦小子」一起轉戰足球模式了，但以前一起玩的網友大部分都沒再上綫了。

連游鶴明都不玩了。

游雁清沒想到自己會跟「橡皮擦小子」玩了那麽久的游戲。

是她好友列表上第一個出現的人，卻不是她好友列表上第一個消失的人。

游雁清心想，如果有一天她跟「橡皮擦小子」到了七八十嵗還在玩這個游戲，她大概會請一個人給他們寫個傳記作傳家之寶，給以後的子子孫孫看，讓他們知道什麽是真正的兄弟情。

想到這裏，游雁清雖是嘴角微彎，卻也忍不住駡了自己一句有病。

進去房間之後，「橡皮擦小子」已經在游戲中了，她便選了跟他同一個隊伍。游戲進度條加載過後，她選了一個系統送的女角色。

足球模式麽，把足球射進去對方龍門就得分。不過游戲裏面可以用透過傳球、射門還有攔截得來的錢來升級耐力、力量還有敏捷。 耐力越高，血就越多，不會被後衛一拳打死然後把球搶走；力量越高，就越容易把球搶走，也可以隨隨便便把人打死；敏捷越高，當然就是跑得越快了。

如果是中途加入游戲，初始資金則是按照對方的入球數而定。也就是說，如果對方的入球數越多，那麽初始資金就會越多。

游雁清看了一下初始資金，三萬二；再看看比分，三比十六。

游雁清現在打字可快了，噼里啪啦的就往鍵盤上敲。

【密語】【十隻雁】：木木！比分竟然如此凄慘！兄弟你要退役了嗎！

【密語】【橡皮擦小子】：……我也是剛剛加入。

【密語】【十隻雁】：沒事，兄弟我帶你翻盤！

【密語】【橡皮擦小子】：……好。

游雁清之所以會叫「橡皮擦小子」為木木，是因爲剛交上朋友的時候她只會打「謝謝」「你好」這些常用字，其他字她都要在鍵盤上敲打十年八年才摸索得出來。

當然，「橡皮擦」三個字她當時也不是很熟悉怎麽輸入。雖然說「小子」兩個字她會，但是作爲好兄弟卻叫別人「小子」好像哪裏怪怪的。

於是她退而求次，把「橡」裏面的的象扔掉，叫他木木。

把屬性都分配好之後，游雁清走到了後場，打算暴擊藍隊的前鋒。而木木則是走到對方的龍門前面，做己方的前鋒。

這是他們從玩足球模式的那一天起就沒變過的打法。

當時游雁清剛剛接觸這個模式，玩了一兩局，就虛心接受自己玩前鋒很丟臉的這個事實，就退下來做後衛。她看木木玩得很好，就跟他提議在場上一個做前鋒一個做後衛。

她那時候還說，「欸，做後衛也不差，以後我就是你成功背後的男人了！」

木木給她回了簡單「呵呵」二字。

不過游雁清玩後衛確實是要比前鋒好，打人幾乎是百發百中。剛剛她就把藍隊一個死活不傳球的前鋒打死，搶了他的球然後傳去了前方。

【密語】【十隻雁】：他們的前鋒太獨食了，我覺得我們會贏。

木木還帶著球在前方跟同隊的另外一個前鋒配合著，但也不忘給她發了一個「收到！」的無綫電指令。

三十二人的房間，就是等於在説三十二個人在搶一個足球。游雁清挺喜歡這種房間的，因爲在混亂之中她可以隨時渾水摸魚。她看著前方木木周圍被堵得水泄不通，想著球應該沒那麽快回到這邊來，就乾脆不盯藍隊的前鋒了，雙手離開鍵盤，拿起桌子上的可樂喝了兩口。

「嗡嗡。」

桌面上的電話也剛好收到了訊息。

游雁清瞄了屏幕一眼，發現是李佩芝給她發來的訊息。

「你猜我剛剛在街上看到了誰？!」

游雁清正要把可樂放下，想拿起電話去八卦一下發生了什麽，李佩芝發來的下一條訊息卻迫不及待地先映入她眼簾。

「我剛剛看到了陳日文跟他女朋友！」

游雁清剛伸出去要拿電話的雙手又縮了回去。

陳日文？

哦，陳日文。

陳日文怎麽樣了又跟她游雁清有什麽關係？

********************

小劇場一個：

游戲裏。

【密語】【十隻雁】：你好

【密語】【橡皮擦小子】：hi

兩分鐘後。

【密語】【十隻雁】：我

【密語】【橡皮擦小子】：你什麽？

二十分鐘後。

【密語】【十隻雁】：我叫十隻雁，我可以叫你木木嗎？

【密語】【橡皮擦小子】：……

【密語】【橡皮擦小子】：隨便。

游雁清還在思索要不要回覆，游戲裏進球的背景音效就傳入了她的耳裏，把她的注意力拉了回去。

屏幕上面顯示進球的人是「橡皮擦小子」，而助攻則是另外一個前鋒。

【密語】【橡皮擦小子】：「就算他們不獨食，我們也能贏。」

【密語】【十隻雁】：「那是，畢竟我能以一敵百。」

【密語】【橡皮擦小子】：「嗯？」

游雁清看著這句話，腦海裏立馬浮現出上次被木木打得她落花流水的慘況。

那次對方的前鋒有點不在狀態，老是丟球，導致比分有點懸殊，二十二比五。游雁清就跟他瞎扯，說，「果然世界上沒有前鋒可以攻破我密不透風的防守。」

當時木木也是給她回了一句 「嗯？」

但那時候的游雁清沒在意，就跟他説不信你試試。

然後啊，「橡皮擦小子」的名稱就出現在對方的列表裏，進了一球又一球，游雁清幾乎連他衣角都碰不到。

最後的比分是三十二比三十一，只輸給了游雁清一分。

游雁清回想完畢，便告訴自己「聰明的人可不會犯相同的錯誤」。

趁著玩家都涌上去中場搶球，游雁清又退到場後，打算給木木來一場動之以情的演講。

【密語】【十隻雁】：「你當然是例外啊！」

【密語】【十隻雁】：「沒有你我以一敵百又有什麽意思！」

【密語】【十隻雁】：「有你我才活得有意思！」

游雁清一邊笑一邊被自己説的話噁心到。

感覺像是自己做錯了事然後用盡心思向男朋友解釋，巧言令色，企圖矇混過關。

不過現在就只是朋友之間，普通的玩笑罷了。

游雁清還沒來得及看木木給她回了什麽，就看到剛剛大家還在中場搶的球被對面的中鋒一記長傳傳了過來。

游雁清看準了球要往哪裏去，便算好距離和時間點，「啪」的一下又把別人前鋒給揍死了。

她才剛剛拿到球呢，就被整個房間的人堵得走不動，而且混亂之中還被對方的人活活揍死。

唉，得手的球就這樣飛了。

復活之後，游雁清想看看之前木木説了什麽，卻發現對話都被系統那些公告和抽獎訊息給刷走了。

於是她問木木剛才説的什麽，木木卻告訴她，沒什麽。

游雁清尋思他沒有換隊伍，那應該是真的沒什麽，大概是她成功矇混過關了。

看到木木沒有換隊伍，她高興之餘又鬆了一口氣。

畢竟，木木兄弟要是走了，她這局游戲翻盤的機會就是等於零。

而且還會被他打得落花流水。

一局混戰過後，游雁清他們以三十二比二十九的比分成功反敗爲勝。

【密語】【十隻雁】：「翻盤果真是令人身心舒暢！還玩嗎？」

【密語】【橡皮擦小子】：「再玩一局吧，等下還要出門。」

【密語】【十隻雁】：「是喔，我都差點忘了你找了兼職。」

【密語】【十隻雁】：「我家裏人今天也催我找兼職，凄慘……」

【密語】【橡皮擦小子】：「那你打算找什麽樣的？」

【密語】【十隻雁】：「無所謂，什麽都可以，莫非你要讓我做你的小弟！」

【密語】【橡皮擦小子】：「……也不是不行。」

【密語】【十隻雁】：「還是別了，我可是你成功背後的人啊！」

【密語】【橡皮擦小子】：「……」

游雁清又忍不住對著電腦笑了起來，她覺得可以認識木木實在是太好了。

她跟木木在游戲裏熟悉之後，就開始有的沒的聊了起來。

她知道木木跟她一樣是學生，而且還是同年的。她默認木木是個男生，她也覺得木木默認她是男生，因爲這個游戲的男女比例嚴重失衡，男多女少，一百個男生裏面都不知道有沒有一個女生玩過。

反正她邀請過她的小姐妹體驗了一兩把游戲，第三把就剩下她自己了。

至於其它的一些個人隱私，大家也很默契地沒有提過。他們之間調侃有過，彼此的心事和秘密也分享過。比如木木跟她説過，他暗戀一個人很久，一直在用溫水煮蛙的方式在接近他；游雁清也跟他說過，她明明沒有談過戀愛但卻有一種跟別人分了手的感覺。

游雁清不知道木木爲什麽會跟他説這些。

但是她知道她之所以會説這些心裏話，是因爲她跟木木只有一層把網綫拔了就不會再見到的網友關係。

把真心話吐露給現實上毫無交集的人好像要安心得多。

就算他們哪天鬧翻了，也不用想兩個人見到面要用怎樣的態度去面對對方。

就算見到了，大家也認不出對方。

總而言之，她覺得跟木木這樣的「兄弟情」 很不錯，甚至很舒服。

如果有一天鬧翻了，那可能就是木木跟她說，「其實我是同性戀，我喜歡你，我們綫下見面吧！」

但游雁清不是「恐同」或者「反同」，她是「恐愛」。

她不會再讓那種戀愛的感覺有來臨的時候。

她就像游戲裏的「十隻雁」，做著後衛的角色，在為自己的心防守。

07.
一場游戲過後，木木就下綫了。

游雁清獨自玩了大半個小時，感覺到有些乏味無趣後，便退出了游戲。

她看著電話，才想起李佩芝的訊息她還沒有回覆。

她也不是故意去無視這條訊息，只是她還沒想到該怎樣回話——怎樣回話才會顯得自己不是很在意陳日文。

其實距離她單方面跟陳日文割席好像也差不多兩三年了，但是每當她看到或者是聽到有關陳日文的事情時，心裏總是會浮起些説不清道不明的感覺。

是不喜歡了，而且好像也沒有那麽恨了。

好像是還有點不甘，還有點後悔。

後悔自己爲什麽要説「祝你幸福」這樣的違心話，應該要說「滾吧混賬」這樣霸氣的話才對。

游雁清把剩下的可樂喝光，分別撥了兩通電話問游父還有游鶴明回不回來吃飯。

結果不出她所料，今天她吃一人晚餐。

下午四點半，游雁清隨便找了一件白色短袖和一條牛仔短褲換上，帶上手機、鑰匙和錢包就出了門。

現在出門買晚飯其實還有點早，不過游雁清打算在外面隨便逛一下看看有沒有合適的兼職，免得游母每天拿這件事對她嘮叨不停。

游雁清一開始還打算乘搭樓下的巴士去火車站那邊的商場走走，然後再去美食街買外賣。但誰知道還沒走到巴士站呢，就看到一輛雙層巴士在路邊毫不留情地駛過。

然而下一班巴士還要等二十分鐘之後才會出發。

游雁清看了看時間，二十分鐘，她走路走快點都差不多到了。

這個時間點，剛好碰上了學生放學的時段。越往外走，街上穿著校服的學生就越來越多。若果不是剛剛考完公開試，她也會是他們之中的一員。

雖然游雁清的目光在四處游移，耳裏聽著隨機播放的歌曲，但心裏卻還是在想怎樣回答李佩芝。

發 「哦。」好像過於冷漠，在刻意地掩飾自己的不在意。

發「是嗎？」好像顯得自己還有點在意。

發「關我屁事？」好像也會被人覺得口是心非。

視而不見則大概率會收到李佩芝的絕交信。

游雁清再三尋思，決定在「哦。」和「是嗎？」之間做個折衷，給李佩芝發了一句「是哦？」，希望她能夠把這話裏所包含的中心思想和情感抒發細細一品。

回了訊息，游雁清就把電話收在褲袋裏，在路上三五成群的中學生裏穿插、游走。

而耳機裏的音樂，也在帶著她的思緒在腦海裏，穿插、游走。

「他用他遺忘的本能 走了那麼遠

一直到今天 你還為他紀念

你用慢半拍的腳步 走得那麼累

一直到今天 他都沒有察覺

心疼你 不懂告別 讓過往 不斷上演

記憶的上空 倔強地盤旋著那一天」

游雁清就這樣聽著歌，走著走著就到了火車站。現在是繁忙時間，火車站的人流很多，游雁清在上班族和學生黨中擠來擠去，好不容易才走出了火車站口。

想要去商場那邊，還要在十字路口那邊過一條紅燈五分鐘綠燈十三秒的馬路。紅燈是不是真的是五分鐘她不知道，反正就是很漫長；但綠燈真的是不多不少，只有十三秒。

因爲她曾經數過無數次，數著自己還剩下多少秒可以追上前面的人。

大概是人有點多，環境有點嘈雜；又或者是歌太好聽，游雁清聽得入迷，絲毫沒有發現有人一直在喊她的名字。

直到那人拍了拍她的肩膀。

游雁清先是一怔，然後把右側的耳機拿下來，縮著肩膀回頭看去。

只見眼前是個熟悉的面孔。

游雁清把左邊的耳機也拿了下來，笑著説：「班長！你怎麽在這！」

「去上班啊，你呢？」任思遠看著她，嘴角帶著點笑意。

任思遠其實不當班長很久了，但是游雁清就是改不了口。因爲任思遠當班長的那段時間，每天都拉著她去做那樣做這樣參加各種活動……反正就挺充實的。

充實到她每天放學回家第一件事就是求神拜佛，祈求任思遠不要再當班長了。

「啊，我去買飯，順便看看有沒有請掃地的。」游雁清跟他開玩笑説。

這時任思遠向前走了一步，站在了游雁清旁邊。游雁清看了一眼，才發現任思遠的腦後扎了一個小辮子，頸後還留有些頭髮，便問：「你在留長頭髮？」

「懶得剪，現在很難看？」任思遠問。

游雁清又認真地看了一眼比她高了差不多一個頭的任思遠。

只見人群縫隙裏傳來幾縷悶熱的風，輕輕地吹動了他露出額前那微捲又有些許蓬鬆的劉海；又見被綠葉阻擋的陽光零零散散地伴著樹影落在他的臉上，既把五官照得深邃無比，又把分明的輪廓綫條突出了幾分。

嗯，其實很帥的，要是再配上一副細框眼鏡，應該是個不折不扣的斯文敗類了。

游雁清倏忽把目光收回，不敢再細看。

她沒有把腦裏的「挺帥」説出口，取而代之的是「沒有啊。」

任思遠像是看透了什麽，笑了笑，說：「那看來是很難看。」

「不是啊，真的挺好看的！」

「哦，這樣啊。」

游雁清不想跟他在這個問題上糾結太多，便開始轉移話題：「嗯，你在哪裏上班？」接著又開玩笑地説，「請掃地的嗎？」

「在美食街那邊的餐廳。掃地的不請了，服務生可能還請。」任思遠見行人指示燈由紅轉綠了，便邊走邊跟她說：「你要來嗎？我可以問問經理。」

游雁清心想，跟熟人一起打工有個照應好像也不錯，於是她爽快地說：「好啊，謝謝你。」

「不用謝，下班之後告訴你。」

過了馬路之後，任思遠問她要去哪，她想著任思遠餐廳那邊未必真的會請她；而且現在又還沒有到晚飯的時間，所以她還是決定先按照既定計劃，去商場那邊逛一會兒。

兩人道別後，游雁清不禁想起了小學時她跟任思遠同爲轉校生，兩個人站在黑板面前跟全班同學做自我介紹的情形。

當時留著寸頭的任思遠站在她身邊，好像是跟她一樣高的。

中學同班六年時也沒覺得他很高。

倒是現在考完公開試，再見面時才發現他其實很高。

游雁清嘆了口氣，摸了摸自己的頭頂，想著人比人可真會比死人。

**********

1.🎵——蘇打綠《下雨的夜晚》

2.小劇場：

任思遠：你應該要想怎樣把這麽帥的人收入囊中。

游雁清：別了，我只是個沒有感情的身高計。